---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（十九）因为爱情"
category: Other
summary: "爱情是急不得的，只要情意已到位，很多事情是很自然的，越想得到的往往越得不到，越不抱任何希望往往结果出乎意料。四个字：顺其自然。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 爱情
- Love
---

`文/温国兵`

问世间情为何物，直教人生死相许。

**爱情永远是这个世间永恒的话题。亲情，爱情，友情，情情向牵。而因为爱情，总叫人有太多的遐想。**

枫叶缓缓飘落，一对情侣手牵着手寒暄着生活的点点滴滴；暮霭黄昏，夕阳西下，一对老板互相搀扶着，落日余晖透着些许寂寥。这样的生活是多么的令人神往。

**我是相信缘分的。**我的感情观就是一切随缘，一见钟情。强扭的瓜不甜，虽说凡事需要自己去争取，但是一开始双方就不相互喜欢，这样的爱情怎能长久。一见钟情才能一辈子相濡以沫。缘分到了，自然一切都顺理成章。又为什么要苦苦的追求，经历过一次次的创伤后就不相信爱情。我是一个痴情的人，会为了喜欢的人做很多改变，会为了一个喜欢的人而始终坚持。**只要前方有希望，这条路就不会有终点。

茫茫人海，两个人擦肩而过就是小概率事件，两个人相遇、相知、相爱的概率几乎无限趋近与0。缘分是很神奇的，有缘千里来相会，无论身在何方，缘分都会让两个人在一起。

在各种利益的驱逐下，很多人都开始不相信爱情了。当代社会，美满的婚姻是建立在良好的物质基础上的。但我是相信爱情的，不管会有多艰难。不要被爱情伤过一次次后就说出从此不相信爱情，世间无真爱的话。

**世间多沉浮，能找到另一半共同经历风风雨雨，白头偕老，那是人间之大幸福。**

![Because of love](http://i.imgur.com/Yjo3nrJ.jpg)

**执子之手，与子偕老。**相遇、相知、相爱。善待自己的另一半，不要做伤害对方、背叛对方、欺骗对方的事。如果你是个男人，并且已婚，那就好好的对待你的妻子吧。想想你的女人把她生命中最灿烂的年华、最美好的时光都献给了你，你又有什么理由不对她好？

在自己奋斗之时，就尽量不要为情所困。在自己需要努力的时候，切忌虚度。一定要把握好时间和尺度，不可做出伤天害理之事。当自己功成名就时，一切都很自然。

爱情是急不得的，只要情意已到位，很多事情是很自然的，越想得到的往往越得不到，越不抱任何希望往往结果出乎意料。**四个字：顺其自然。**

**爱，要矢志不渝；爱，要刻骨铭心；爱，要海枯石烂。爱，要天长地久。**

因为爱情。

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/8971746" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（十九）因为爱情" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（十九）因为爱情" /></a>

题图来自：<a href="http://blogs.wsj.com/chinarealtime/2012/04/25/why-china-loves-titanic-so-much-a-theory/" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/S5lbXHL.png" title="" height="16px" width="16px" border="0" alt="" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
